'Hoe bedoel je, meneer Bennet, als je zo praat?
Je hebt me beloofd dat te doen _in staat dat ze met hem gaat trouwen. '
"Mijn liefste," antwoordde haar man, "ik heb twee kleine gunsten om te vragen.
Ten eerste, dat u mij het gratis gebruik van mijn begrip van de huidige gelegenheid; en ten tweede, van mijn kamer.
Ik zal blij zijn om de bibliotheek voor mezelf zo snel mogelijk. "
Nog niet echter, ondanks haar teleurstelling in haar echtgenoot, wel Mevrouw Bennet geeft het op.
Ze praatte opnieuw en opnieuw met Elizabeth; overrompelde en bedreigde haar om beurten.
Ze probeerde Jane te beveiligen in haar belang; maar Jane, met alle mogelijke mildheid, weigerde interfererende; en Elizabeth, soms met echte ernst, en soms met speelse vrolijkheid, antwoordde op haar aanvallen.
Hoewel haar manier gevarieerd, maar haar vastberadenheid deed het nooit.
Collins mediteerde ondertussen in eenzaamheid over wat voorbij was.
